\documentclass[twoside, a4paper, DIV=12, BCOR=1cm, 20p]{scrbook}
%\documentclass[openany, a4paper, DIV=12, BCOR=1cm, 20p]{scrbook}
%\usepackage[ngerman]{babel}
\newcommand{\myconfignodocumentclass}{}
\newcommand{\blacklinks}{}
\input{../latex.tex}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{caption}

\definecolor{mycolor}{rgb}{0.122, 0.435, 0.698}

\newmdenv[innerlinewidth=0.5pt, roundcorner=4pt,linecolor=mycolor,innerleftmargin=6pt,
innerrightmargin=6pt,innertopmargin=6pt,innerbottommargin=6pt]{mybox}


%https://tex.stackexchange.com/questions/26516/how-to-use-biber
\usepackage[
    backend=biber,
    style=phys,
    %sortlocale=de_DE,
    sortlocale=en_US,
    natbib=true,
    url=false,
    doi=true,
    eprint=false
]{biblatex}
\addbibresource{src.bib}
%\addbibresource{refs.bib}

%usepackage[paperwidth=200mm, paperheight=300mm, left=3mm,right=3mm, top=20mm, bottom=15mm]{geometry}
%\geometry{a4paper, left=20mm,right=20mm, top=20mm, bottom=20mm}
%\geometry{a4paper, top=2cm,bottom=2cm,left=2.5cm,right=2cm,asymmetric}

\renewcommand{\defin}{&\equiv}
\newcommand{\limeq}{\sim}
%\newcommand{\eqn}[1]{(Placeholder for equation)}
\newcommand{\eqn}[1]{}
\newcommand{\keqn}[1]{}
%\newcommand{\eqn}[1]{}
\newcommand{\ptdiff}[1]{\partial{#1}}
\newcommand{\corresponds}{\,\,\widehat =\,\,}


%\newcommand{\blue}[1]{\color{blue}{#1}\color{black}}
\newcommand{\blue}[1]{}
\DeclareMathOperator{\tr}{tr}

\newcommand{\Cn}{\doubleunderline C}
\newcommand{\Cnt}{\doubleunderline C}
\newcommand{\Qn}{\doubleunderline Q}
\newcommand{\Fnt}{\bm F}
\newcommand{\FPO}{\hat {\mathcal L}}
\newcommand{\TRM}{\doubleunderline L}
\newcommand{\TRE}{L}
\newcommand{\bv}[1]{\bm{#1}}
\newcommand{\per}{P}
\newcommand{\optts}{(t)}
\newcommand{\cor}{k}
\newcommand{\affinity}{\mathcal A}

\newif\ifrech
%\rechfalse
\rechtrue

\ifrech
\newcommand{\rech}{\color{blue}}
\newcommand{\enrech}{\color{black}}
\else
\let\rech=\iffalse
\let\enrech=\fi
\fi

\title{Quality Factor of Oscillations under Langevin Dynamics}
\author{Master Thesis of Volker Weißmann\\
University of Stuttgart\\
Supervisor: M. Sc. Benedikt Remlein\\
Examiner: Prof. Dr. Udo Seifert\\
and Prof. Dr. Jörg Main}



\begin{document}
%\maketitle
\begin{titlepage}
   \begin{center}
       \vspace*{1cm}
       %\vfill
       \LARGE{Master Thesis of Volker Weißmann}
       \vfill
       \Huge{\textbf{Quality Factor of Oscillations under Langevin Dynamics}}
       \vfill
       \LARGE{\today}
       \vfill
       \LARGE{First Examiner: Prof. Dr. Udo Seifert\\
       Second Examiner: Prof. Dr. Jörg Main\\
       Supervisor: M. Sc. Benedikt Remlein\\
	 II. Institute for Theoretical Physics\\
       University of Stuttgart}
       \includegraphics{unistuttgart_logo_englisch.pdf}


   \end{center}
\end{titlepage}

%\setcounter{page}{2}

\frontmatter
\tableofcontents
\mainmatter

%\noindent

%todo: chapter <-> section
% todo: bm, doubleunderline, hat
% todo: we can see, you can see, one can see
% todo: periodic boundary condition(s?)
% jan: subjekt des satzes sollte term oder so sein
% vergangenheitsform
% theorieteil: langevin und fokker planck und mastergleichung und diskretisierung
% evtl. theorieteil: spectral decomposition schreiben
% in der einleitung schreiben dass ich keinen grundlagenteil/theorieteil habe
% Fußnoten verwenden wegen (overdamped) langevin  udn nitpicking und "with a few asterisks"
% bound statt boundary
% prove  statt proof wenn es ein Verb ist
% hinschreiben quality factor = robustness
% gaussian schreibt man groß
% \bm \doubleunderline
% grep then
% grep This means
% grep want
% grep proofed
% grep profed
% grep prooved
% grep -F "\\"

% for \ref muss immer  figure oder section oder so stehen

% todo and darf man im englischen nicht zwischen halbsätzen verwenden
% intro als ein fließtext ohne sections
% rg -i would

% van kampen
% gardiner
% risken

\input{intro.tex}
\input{theory.tex}
\input{chemical.tex}
\input{1D_robustness.tex}
\input{eigenvals.tex}
\input{integral.myout}
\input{bound.tex}
\input{hopf_bifurc.myout}
\input{2D_robustness.tex}
\input{brüssel.tex}
\input{numerics.tex}
\input{summary.tex}
% todo
\appendix
\input{appendix.tex}

\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}
\printbibliography

\cleardoublepage
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Ehrenwörtliche Erklärung}
\section*{Erklärung}
Hiermit bestätige ich, dass die vorliegende Arbeit von mir selbständig verfasst wurde, keine anderen als die angegebenen Quellen benutzt und alle wörtlich oder sinngemäß aus anderen Werken übernommenen Aussagen als soche gekennzeichnet wurden. Die Arbeit war weder vollständig noch in wesentlichen Teilen Gegenstand eines anderen Prüfungsverfahrens und wurde weder volständig noch in Teilen bereits veröffentlicht. Ich versichere, dass der Inhalt des elektronischen Exemplars mit dem des Druckexemplars übereinstimmt.\\\\
Stuttgart, den 31. Januar 2022


% \begin{tikzpicture}[scale=1]
%   \input{gen.tex}
% \end{tikzpicture}








\end{document}
